\begin{Soln}{6.1}
 Formule de Sabine : Voir cours. Pour le volume $V=\SI{288}{\meter\cubed}$. Pour le reste, faisons le tableau.\\


\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
Éléments & $\alpha_i$ & $S_i$ & $\alpha_i S_i$ \crh
Sol & 0.07& 96 & 6.72 \crh
Porte &0.09 &3.00 &0.270 \crh
Fenêtres & 0.12&48.0 &5.76 \crh
Murs &0.03 &93 &2.79 \crh
Plafond &0.04 &96 &3.84 \crh
&  & Total & 19.38 \crh
& & 10\% & 1.94\crh
& & $A_1$ & 21.3\crh

\end{tabularx}
\vspace{0.1cm}

Calcul de $Tr = \dfrac{0.16 \times 288}{21.3} = \SI{2.16}{\second}$
\vspace{0.2cm}

Correction acoustique  : exprimons la valeur de $\sigma$ minimale à ajouter pour atteindre l'objectif : \\
$Tr_2 = \dfrac{0.16V}{A_2}$ avec $A_2 = A_1 + 96\sigma$ ($96$ est la surface du plafond). Ce qui donne : \\
$A_1 + 96\sigma = \dfrac{0.16V}{Tr_2}$ ce qui conduit à : \\
$\sigma = \dfrac{\dfrac{0.16V}{Tr_2}-A_1}{96}$.
\vspace{0.5cm}

AN : $\sigma = \dfrac{\dfrac{0.16\times 210}{0.5}- 21.3}{96} = 0.738$. On choisit donc le matériau 4.

\end{Soln}
\begin{Soln}{6.2}

\begin{enumerate}
\item $\sigma_v = 8.10^{-3} \times 2500 = \SI{20}{\kilo\gram\per\meter\squared}$ et $\sigma_b = 22.10^{-2} \times 2100 = \SI{462}{\kilo\gram\per\meter\squared}$
\item Pour le vitrage on prendra $R=17\log{\sigma} + 4$ et pour la brique $R=40\log{\sigma} -46$
\item Voir cours : $R_f = \SI{26}{\decibel}$ et $R_b = \SI{61}{\decibel}$
\item On trouve $\tau_m = 2.9.10^{-4}$ et $R_t=\SI{35.4}{\decibel}$
\item On a donc $L_2 = L-35.4 = \SI{9.60}{\decibel}$
\end{enumerate}

\end{Soln}
